點解牛肉冇豬雞羊肉咁多料理方式

是咁的，我發現宋朝牛肉比其他肉類平，而好多人都講牛肉係宋朝好多人食，但係喺中國傳統料理上牛肉貌似不如豬肉丶雞肉同羊肉咁多料理方式，點解呢🤔🤔

我睇咗好多講古代中國牛肉買賣，然後有話
1.牛肉好平，窮人會食
2.但牛肉文化傳統上導致人有啲排斥
3.牛肉係北宋之後開始流行，有人食，其中有錢人家會否唔食？

因為牛係最好味

任何食材只要料理過就可以更好食，中國古代會出現燒鴨油雞都係咁解，但牛肉真係除咗炒牛肉絲肉片冇其他煮飯

牛有牛味同唔臭

你睇喬峰去親食飯都係二斤牛肉一壇女兒紅

中醫學角度嚟講牛肉有毒,不宜常食

因為以前牛係用黎耕田多，好少用黎食

其實係古代無論咩肉嘅烹調方式都係好少，不外乎蒸、煮，因為食用油係好貴。牛係古代係窮人食，但當去到現代食用油平嘅時候牛就變貴，所以以牛嘅主角嘅煮法自然冇咁多。

牛豬雞羊，只有牛白烚都好味，
咁好味，洗鬼咁多煮法咩

無責任鳩估
牛肉相對豬雞
火候控制難,相對玩法限制多左
牛味濃郁既部位多數比較易熟(好似係?)
咁駛太複雜既玩法已經好好食,再加野只係畫蛇添足
難熟既部位,要耐啲先搞到既部位大多都係炆煮
雖風味迴異但其實只係副料既不同,手法差唔多

btw 中國人煮餸邊有咁多花臣...
常見都係煎炒炆燉煮
已經食到班洋人爆晒衫啦

咪9up啦
以前農業唔發達

牛係好重要既生產力工具
除非隻牛老死病死先可以合法劏黎食
窮人撚有資格食肉咩

正因為牛係重要，所以牛嘅數量特別多，朝廷普遍係禁止殺牛嚟食，不過講係咁講，實際上都會食其實好多書都有記載平民食牛

咪講到以前d牛周街都係先得架
禮記已經寫「諸侯無故不殺牛，大夫無故不殺羊，士無故不殺犬豕，庶人無故不食珍。」
窮撚想食肉都要搵理由
漢律「王法禁殺牛，犯禁殺之者誅」
唐律疏議
「諸盜官私馬牛而殺者徒二年半。」
「諸故殺官私馬牛者徒一年半。」
「主自殺馬牛者徒一年。」
當然實有人走甩無事
不過一定唔係普通平民囉

咁又冇講到周街有比起青菜雜糧係貴，但係唔同朝代比起豬羊係平，窮人要食肉普遍係揀牛肉，不過古代牛肉係平定貴其實唔影響烹調方式多定少，因為主要係因為食用油貴，限制咗煮法。

牛肉絕對唔係平
就算合法平民都買唔起

伏見無知之民日以屠牛取利者，所在有之。比年朝廷雖增嚴法度，然亦未能止絕。
蓋一牛之價不過五七千，一牛之肉不下三二百斤，肉每斤價直須百錢。

反而豬先係窮人食到
因為士大夫同有錢佬唔會食呢種賤肉

比年朝廷雖增嚴法度，然亦未能止絕<可想而知當時劏牛賣牛肉嘅生意幾咁盛行，有供皆因有求，求從何來？雖然每斤牛肉直須百錢，但其實已經比豬羊平一半有多，所以先有咁多平民買牛肉食，創造需求

我真係好想知道出處係邊
邊本書寫豬好貴仲要貴過牛
以前一升大米貴極都係數十文錢
而呢個價已經係好多人食唔起
要轉食陳糧甚至糠
希望你俾個出處我學下
我會好多謝你

你Google下應該搵到我都係根據以前睇書睇電視嘅記憶回想起，不過我再重申一點，肉類係古代其實點都貴，只係平民要食肉嘅話，牛肉係較經濟嘅選擇，同埋唔同朝代價格會有變動，難以一概而論

靜洗鍋，少著水，

柴頭罨煙焰不起。

待他自熟莫催他，

火候足時他自美。

黃州好豬肉，價賤如泥土；

貴人不肯吃，貧人不解煮。

早晨起來打兩碗，

飽得自家君莫管。

古詩我就識一首
蘇軾作既
你啱唔啱駛

好似狗肉先係cheap野
豬肉好似係上等人好似蘇東坡呢d人食？
隻牛好似要黎祭神用？

我係你樓上回左